\usepackage[a4paper,left=1.5cm,right=1.5cm,top=2.5cm,bottom=2.5cm]{geometry}
\usepackage[T1]{fontenc} 
\usepackage{mathtools,amssymb,bm,amsthm}
\usepackage[dvipsnames, svgnames]{xcolor}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{pgf,tikz,pgfplots}
\usetikzlibrary{patterns}
\pgfplotsset{compat=1.15}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{cancel}
\usepackage{framed}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\usepackage{polyglossia}
% \setmainlanguage{french} 
\usepackage{ulem}
\usepackage{caption}
\usepackage{fourier}
\usepackage{stmaryrd}
\usepackage{pifont}
\usepackage{xargs}
\usepackage{ifthen}
\usepackage{fp}
\usepackage[explicit]{titlesec}
\usepackage{xspace}

% Toujours en dernier
\usepackage[pdfencoding=auto]{hyperref}
\hypersetup{pdfstartview=XYZ}%zoom par défaut

%============== en-tete ================
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt} 
\lhead{\small{MTS}}
\chead{\small{M2 CHPS S3}}
\rhead{\small{2019-2020}}

%Declartion des constantes mathématiques
\DeclareMathOperator{\e}{e}
\DeclareMathOperator{\D}{D}
\DeclareMathOperator{\inter}{int}
\DeclareMathOperator{\di}{div}
\DeclareMathOperator{\card}{card}
\DeclareMathOperator{\Spn}{Span}


%=== Commande fonction ens x ens -> ens var ===
% \fonc{fonction}{ensemble dep}{ensemble arr}
\newcommand\fonc[3]{%
    \ensuremath{%
        #1 \, \text{ : }\ #2 \to #3%
    }\space%
}

%=== Commande fonction ens x ens -> ens var f(x) -> expression ===
% \fonc{fonction}{ensemble dep}{ensemble arr}
\newcommandx\foncexp[5][1=x,2=\null]{%
        \begin{align*}%
             #3 \, \text{ : }\ {#4} &\to {#5} \\% 
             \pg #1 \pd &\mapsto%
             \ifthenelse{\equal{#2}{\null}}%
             {{#3}\pg #1 \pd}%
             {#2}%
        \end{align*}%
}
    
%=== Commande fonction ens x ens -> ens var ===
% \frrd{fonction}{ensemble}{puiss ens dep}{puiss ens arr
\newcommand\frrd[4]{
    \ensuremath{%
        #1 \, \text{:} \mathbb{#2} \times \mathbb{#2}^{#3} \mapsto \mathbb{#2}^{#4}%
    }
    \xspace
    }
    
%======== Commande derivepar ======
% A utiliser en mode math
% \derivepart{fonction}{variable}{ordre}
\newcommandx{\derivepart}[3][1=t, 2=\null]{%
    \ensuremath{%
        \frac{\partial^{#2} #3}{\partial #1 ^{#2}}%
    }%
    \xspace%
}    
    
%======== Commande depar ======
% \derivepart [ordre]{fonction}{variable}
\newcommandx{\depar}[2][1=\null, 2=x]{\ensuremath{\partial^{#1}_{#2}}\xspace}  

%======== Commande derivetot ======
% A utiliser en mode math
% \derivepart{fonction}{variable}{ordre}
\newcommandx{\derivetot}[3][1=\null, 2=t]{%
    \ensuremath{%
        \frac{d^{#1} #3}{d {#2}^{#1}}%
    }%
    \xspace
}    
    
%======== Commande detot ======
% \derivepart [ordre]{fonction}{variable}
\newcommandx{\detot}[2][1=\null, 2=t]{\ensuremath{d^{#1}_{#2}}\xspace}  
    
%======= Commande ensemble ========
% \ens{Lettre} 
\newcommand{\ens}[1]{\ensuremath{\mathbb{#1}}\xspace}

%=== Commande ensemble entier =====
% \intent{borne_inf, borne_sup} 
\newcommand{\intent}[2]{\ensuremath{\left\llbracket #1 ; #2 \right\rrbracket}\xspace}

%=== Commande intervalle =====
% \int{borne_inf, borne_sup} 
\newcommand{\intv}[2]{\ensurmeath{\left[ #1 ; #2 \right]}\xspace}

%======= Commande somme ========
\newcommandx{\somme}[2][1=\null, 2=\null]{\ensuremath{\displaystyle\sum\limits_{#1}^{#2}}\xspace}

%========= Commande Lp ==========
%\Lp[ordre][indice][ensemble]
\newcommandx{\Lp}[3][1=2,,2=\Omega, 3=\null]{\ensuremath{L^{#1}_{#3}\left(#2\right)}}

%========= Commande integ ======
% \integ[option variable d'integration]{borne_inf}{bornesup}{fonction}
\newcommandx{\integ}[5][1=t, 5=\null]{%
    \ensuremath{%
        \displaystyle\int\limits_{#2}^{#3}%
        \ifthenelse{\equal{#5}{\null}}
        {#4\pg {#1}\pd}%
        {%
            \ifthenelse{\equal{#5}{}}%
            {#4}%
            {#4\pg {#1}\pd\, #5\pg {#1}\pd}%
        }%
        \, d #1
    }%
    \xspace%
}

%========= Commande inte ======
% \inte[indice][exposant]
\newcommandx{\inte}[2][1=\Omega,2=\null]{\ensuremath{\displaystyle\int\limits_{#1}^{#2}\!\!}\xspace}

%========= Commande inteb ======
% \inteb[indice]
\newcommandx{\inteb}[1][1=K]{\ensuremath{\displaystyle\int\limits_{\partial #1}}\xspace}

%========= Commande pslpc ==========
% produit scalaire dans lp avec des fonctions a valeurs complexes
%\pslpc{borne_inf}{borne_sup}{f}{g}{variable}
\newcommand{\pslpc}[5]{\ensuremath{\integ[#5]{#1}{#2}{ #3(#5)\overline{#4(#5)}} }\xspace}

%========= Commande pslp ==========
% produit scalaire dans lp
%\pslp{borne_inf}{borne_sup}{f}{g}{variable}
\newcommand{\pslp}[5]{\ensuremath{\int\limits_{#1}{#2}{#3(#5)#4(#5)}\, d #5}\xspace}

%========= Commande normelp ==========
% normelp{boren_inf}{borne_sup}{f}{puissance}{variable}
\newcommand{\normelp}[5]{\ensuremath{\integ[#5]{#1}{#2}{ \abs{#3(#5)}^{#4}}}\xspace}

%========= Commande norme ==========
% \norme[type de norme][puissance]{f}
\newcommandx{\norme}[3][1=\null,2=\null]{\ensuremath{\left \lVert #3 \right \rVert_{#1}^{#2}}\xspace}

%========= Commande normel ==========
\newcommandx{\normel}[5][1=2, 2=\null ,3=\Omega, 4=\null]{%
    \ensuremath{%
        \ifthenelse{\equal{#4}{\null}}%
        {\left\lVert #5 \right \rVert_{ L^{#1}\left(#3\right)}^{#2}}%
        {\left\lVert #5 \right \rVert_{\pg L^{#1}\left(#3\right)\pd^{#4}}^{#2}}%
    }
    \xspace
}

%========= Commande normeh ==========
% \norme[\Sobo[][][]][puissance]{f}
\newcommandx{\normeh}[5][1=1, 2=\null ,3=\Omega, 4=\null]{%
    \ensuremath{
        \left \lVert #5 \right \rVert_{{H^{#1}_{#4}\left(#3\right)}}^{#2}
    }
    \xspace
}

%========= Commande normelp ==========
\newcommand{\abs}[1]{%
    \ensuremath{\left \lvert {#1} \right \rvert}%
    \xspace
}

%======= Commande classe =========
%\classe[option indice]{puissance}{ensemble}
\newcommand{\classe}[3][\null]{\ensuremath{C_{#1}^{#2}\left( #3 \right)}\xspace}

%======= Commande classe =========
\newcommand{\cpm}[1][1]{$C^{#1}$ par morceaux }

%======= Commande \bord =========
\newcommand{\bord}[1][\Omega]{\ensuremath{\partial #1}\xspace}

%========= Commande IPP ==========
\newcommand{\IPP}{intégration par partie\xspace}

%========= Commande ftest ==========
\newcommandx{\ftest}[2][1=\phi, 2= \Omega]{\ensuremath{#1 \in \classe[0]{\infty}{#2}}\xspace}

%========= Commande H ==========
\newcommandx{\Sobo}[3][1=1, 2= \Omega, 3=\null]{\ensuremath{H^{#1}_{#3} \pg #2 \pd}\xspace}

%========= Commande fect ==========
\newcommand{\fact}[1]{\ensuremath{#1\mathpunct{}!}\xspace}

%======= Commandes \pg et \pd ====
\newcommand{\pg}{\left(}
\newcommand{\pd}{\right)}

%======= Commandes \tq ========
\newcommand{\tq}{\ \lvert \ }

%========= Commande cad ==========
\newcommand{\cad}{c'est-à-dire \xspace}

%========= Commande ssi ==========
\newcommand{\ssi}{si, et seulement si,\xspace}

%========= Commande sev ==========
\newcommand{\sev}[1][\null]{sous-espace#1 vectoriel#1\xspace}

%========= Commande evn ==========
\newcommand{\evn}[1][\null]{espace#1 vectoriel#1 normé#1\xspace}

%========= Commande CS ==========
\newcommand{\CS}{Cauchy-Schwarz\xspace}

%========= Commande Convfo ==========
\newcommandx{\convfo}[2][1=n, 2=+\infty]{\ensuremath{\xrightarrow[#1 \to #2]{}}\xspace}

%========= Commande Convfa ==========
\newcommandx{\convfa}[2][1=n, 2=+\infty]{\ensuremath{\xrightharpoonup[#1 \to #2]{}}\xspace}

%========= Commande Convdis ==========
\newcommandx{\convdis}[2][1=n, 2=+\infty]{\ensuremath{\underset{#1 \to #2}{\overset{D'}{\longrightarrow}}}\xspace}

%========= Commande suite ==========
% \suite[ens de def][variable][nom de la suite]
\newcommandx{\suite}[4][1 = u, 2 = n, 3 = \ens{N}, 4=\null]{
    \ifthenelse{\equal{#4}{\null}}{%
        \ensuremath{\pg {#1}_{#2} \pd _{{#2}\in{#3}}}%
    }%
    {%
        \ensuremath{\pg {#1}_{#2} \pd _{%
                \ifthenelse{\equal{#4}{}}%
                {%
                    {#2}\geqslant{#3}%
                }%
                {%
                    {#3}\leqslant{#2}\leqslant{#4}%
                }%
            }%
        }%
    }    
    \xspace
}

%========= Commande ssuite ==========
% \ssuite[variable_indice][variable_base][nom de la suite][ens de def]
\newcommandx{\ssuite}[5][1 = k, 2 = n, 3 = u, 4 =\ens{N}, 5=\null]{\ensuremath{\pg {#3}_{{#2}_{#1}} \pd _{#1\in#4}}\xspace}

%========= Commande LM ==========
\newcommand{\LM}{Lax-Milgram\xspace}

%========= Commande ps ==========
\newcommand{\ps}{produit scalaire\xspace}

%========= Commande Cinfty ==========
\newcommand{\Cinfty}[1][\Omega]{\ensuremath{C^{\infty}_0\pg#1\pd}\xspace}

%========= Commande Cbarre ==========
\newcommandx{\Cbarre}[2][1=\Omega, 2=\infty]{\ensuremath{C^{#2}(\overline{#1})}\xspace}

%========= Commande restict ==========
\newcommandx{\restrict}[2][1=\Omega,2=v]{\ensuremath{{#2}_{\lvert_{#1}}}\xspace}

%========= Commande Vh ==========
\newcommand{\Vh}[1][h]{\ensuremath{V_{#1}}\xspace}

%========= Commande I droit ==========
\newcommand{\Ij}[1][j]{\ensuremath{I_{#1}}\xspace}

%========= Commande I rond ==========
\newcommand{\Ih}[1][h]{\ensuremath{\mathcal{I}_{#1}}\xspace}

%========= Commande P ==========
\newcommandx{\Poly}[2][1=1, 2=I_j]{\ensuremath{\mathbb{P}^{#1}\pg #2\pd}\xspace}

%========= Commande Sigmaj ==========
\newcommand{\Sj}[1][j]{\ensuremath{\underline{\Sigma}_j}\xspace}

%========= Commande DoF ==========
\newcommand{\DoF}{Degrees of freedom\xspace}

%========= Commande FE ==========
\newcommand{\FV}{Finite Volume\xspace}

%========= Commande entre ==========
\newcommandx{\entre}[3][1=J, 2=0, 3=j]{\ensuremath{{#2} \leqslant {#3} \leqslant {#1}}\xspace}

%========= Commande Ctx =============
\newcommandx{\Ctx}[3][1=0;T, 2=X, 3=0]{\ensuremath{C^{#3} \pg \left[{#1}\right], {#2}\pd}\xspace}

%========= Commande ((0;T),X) =======
\newcommandx{\TX}[3][1=0, 2=T, 3=X]{\ensuremath{\pg {#1};{#2}\pd,{#3}}\xspace}

%========= Commande (t,x) ===========
\newcommandx{\tx}[2][1=t, 2=x]{\ensuremath{\pg {#1},{#2}\pd}\xspace}

%========= Commande boundary conditions ===========
\newcommand{\BC}{boundary condition\xspace}

%========= Commande T ===========
\newcommand{\T}{\ensuremath{\mathcal{T}}\xspace}

%========= Commande E ===========
\newcommand{\E}{\ensuremath{\mathcal{E}}\xspace}

%========= Commande P ===========
\newcommand{\Pp}{\ensuremath{\mathcal{P}}\xspace}

%========= Commande Triplet ===========
\newcommand{\Triplet}{\ensuremath{\pg \T, \E, \Pp \pd}\xspace}

%========= Commande xjdemi ============
\newcommandx{\xjdemi}[4][1=1, 2=+ , 3=j, 4=x]{\ensuremath{{#4}_{{#3}{#2}\frac{#1}{2}}}\xspace}

%========= Commande KL ============
\newcommandx{\KL}[2][1=K, 2=L]{\ensuremath{{#1\lvert}{#2}}\xspace}